通訊局再裁定三集《頭條新聞》辱警「驚訊」主持從垃圾桶冒出 暗示警員遭人厭惡唾棄

通訊局去年裁定《頭條新聞》其中一集「驚方訊息」（驚訊）環節內容辱警，環節隨即被腰斬。通訊局今（ 28 日）再裁定多三集《頭條》污衊和侮辱警員，向港台發出強烈勸諭。通訊局指，三集「驚訊」環節開始時，主持人王喜均裝扮成警員，以垃圾膠袋裹着頸和雙手，開場時從垃圾桶冒出，「暗示警務人員均被視為廢物，遭人厭惡唾棄」，認為屬惡意描繪。

通訊局又指，其中一集「驚訊」播出葵青警區指揮官謝振中在區議會發言片段，畫面加上「FAKE NEWS／謊言」標題，令人覺得謝說謊和製造假新聞，導致他聲譽受損，但未有向謝提供機會回應。

講事實都有罪

食屎啦通訊局，cctv fake news 就唔敢出聲

客觀描述姐

通訊局歧視垃圾？

罵人小強都可話讚人生命力強
垃圾桶爬出黎更加證明到垃圾都可以有用唔係廢物

點解唔樂觀啲諗,垃圾都可以發光發熱呢？依家垃圾都可以發電㗎喎！

上番行人路

譚允芝不得好死

事實就係垃圾 沒有不實

tvb果D永遠OK

垃圾都有佢經濟價值呀

屌你老母你哋係連垃圾都不如呀

邊個話廢物就一定係遭人厭惡唾棄?
黃錦星快D出嚟答吓問題

樂觀啲睇，垃圾可以回收，可以燃燒發電

Btw屌你老母通訊局

事實陳述

暗示警務人員均被視為廢物，遭人厭惡唾棄

唔可以係事實???

叫「驚訊」又關你事……
係咪即係有人出黎對號入座就得

總之話反政府嘅人用咩用詞都冇問題
仲可以係正面嘅意思
但話班皇軍就唔撚得
班死黑狗發放咁多假訊息呃人都冇事

公務員好黃

有咩問題

事實喎

睇民調已經證明係事實啦

暗示警員遭人厭惡唾棄有咩問題
真心好客觀喎
你會如果係會引導到人覺得警員係垃圾就話可能有問題

講事實又唔啱聽